% This file was created with JabRef 2.10.
% Encoding: UTF-8


@InProceedings{Florencio:2007:LSW:1242572.1242661,
  Title                    = {A Large-scale Study of Web Password Habits},
  Author                   = {Florêncio, Dinei and Herley, Cormac},
  Booktitle                = {Proceedings of the 16th International Conference on World Wide Web},
  Year                     = {2007},

  Address                  = {New York, NY, USA},
  Pages                    = {657--666},
  Publisher                = {ACM},
  Series                   = {WWW '07},

  Acmid                    = {1242661},
  Doi                      = {10.1145/1242572.1242661},
  File                     = {:./bib/p657-florencio.pdf:PDF},
  ISBN                     = {978-1-59593-654-7},
  Keywords                 = {authentication, measurements, password},
  Location                 = {Banff, Alberta, Canada},
  Numpages                 = {10},
  Timestamp                = {2016.12.07},
  Url                      = {http://doi.acm.org/10.1145/1242572.1242661}
}


@article{Thompson:1984:RTT:358198.358210,
	author = {Thompson, Ken},
	title = {Reflections on Trusting Trust},
	journal = {Commun. ACM},
	issue_date = {Aug 1984},
	volume = {27},
	number = {8},
	month = aug,
	year = {1984},
	issn = {0001-0782},
	pages = {761--763},
	numpages = {3},
	url = {http://doi.acm.org/10.1145/358198.358210},
	doi = {10.1145/358198.358210},
	acmid = {358210},
	publisher = {ACM},
	address = {New York, NY, USA},
} 

@misc{Muffett1991Crack,
	author = {Muffett, Alec David},
	title = {CRACK: A Sensible Unix Password Cracker},
	year = 1991,
	month = jul,
	day = 15,
	howpublished = {Message-ID $<$\texttt{1991Jul15.183637.6511@aber.ac.uk}$>$ in newsgroups \texttt{alt.sources}, \texttt{alt.security}},
	note = {Retrieved 2017-02-01 from \url{https://groups.google.com/d/msg/alt.sources/NAlVInmbvpk/GLdI4Dgv95MJ}},
}

@book{McClure2005Hacking,
	author = {Stuart McClure and Joel Scambray and George Kurtz},
	title = {Hacking Exposed: Network Security Secrets and Solutions},
	edition = 3,
	publisher = {Osborne/McGraw-Hill},
	year = 2005
}

@techreport{Haller1995SKey,
	author = {Neil Haller},
	title = {The {S/KEY} One-Time Password System},
	institution = {IETF},
	type = {RFC},
	number = 1760,
	year = 1995,
	month = feb,
	note = {https://tools.ietf.org/html/rfc1760}
}

@techreport{Biryukov2003Cryptanalysis,
    author = {Alex Biryukov and Joseph Lano and  Bart Preneel},
    title = {Cryptanalysis of the Alleged SecurID Hash Function},
    howpublished = {Cryptology ePrint Archive, Report 2003/162},
    year = {2003},
    note = {\url{http://eprint.iacr.org/2003/162}},
}

@misc{Cranor2016Time,
	author = {Lorrie Cranor},
	title = {Time to rethink mandatory password changes},
	year = 2016,
	month = mar,
	day = 2,
	howpublished = {\url{https://www.ftc.gov/news-events/blogs/techftc/2016/03/time-rethink-mandatory-password-changes}},
	note = {Retrieved 2017-02-01}
}

@article{Thielman2016Yahoo,
	author = {Sam Thielman},
	title = {Yahoo hack: 1bn accounts compromised by biggest data breach in history},
	journal = {The Guardian},
	year = 2016,
	month = dec,
	day = 15,
	note = {Retrieved 2017-02-01 from \url{https://www.theguardian.com/technology/2016/dec/14/yahoo-hack-security-of-one-billion-accounts-breached}}
}

@misc{Simon2016-2FA,
	author = {Michael Simon},
	title = {2FA mit Shibboleth mit LinOTP},
	howpublished = {Presentation at 65. DFN-Betriebstagung, Berlin},
	year = 2016,
	note = {Retrieved 2017-02-01 from \url{https://www.dfn.de/fileadmin/3Beratung/Betriebstagungen/bt65/BT65_AAI_Shib-LinOTP_Simon.pdf}},
}

@inproceedings{Simon2012bwIDM,
	title = {bwIDM: Föderieren auch nicht-webbasierter Dienste auf Basis von SAML},
	author = {Michael Simon and Marcel Waldvogel and Sven Schober and Saher Semaan and Martin Nussbaumer},
	url = {https://netfuture.ch/wp-content/uploads/2012/simon12bwidm.pdf},
	year  = {2012},
	date = {2012-05-20},
	booktitle = {5. DFN-Forum Kommunikationstechnologien: Verteilte Systeme im Wissenschaftsbereich},
	pages = {119-128},
	abstract = {Zur organisationsübergreifenden Nutzung von IT-Diensten werden Dienstföderationen gebildet. Dabei kann das Nutzerkonto der sogenannten Heimateinrichtung auch zum Zugriff auf nicht-lokale Dienste genutzt werden. Während die Integration webbasierter Dienste in Föderationen mit SAML und beispielsweise Shibboleth mittlerweile in vielen Anwendungsbereichen allgegenwärtig ist, fällt die Integration nicht-webbasierter IT-Dienste schwer. Existierende Ansätze, mit denen sich prinzipiell auch nicht-webbasierte Dienste integrieren lassen, erfüllen essentielle Anforderungen nicht und/oder sind nach ihrem heutigen Entwicklungsstand noch nicht betriebsfähig. In diesem Papier werden zwei Verfahren für nicht-webbasierte, föderative Dienstzugriffe (Moonshot und PAM/ECP) evaluiert und notwendige Erweiterungen zur Sicherstellung der Betriebsfa ̈higkeit vorgestellt. Ein implementierter Proof-of-Concept zeigt die Umsetzbarkeit der Lösung.},
	keywords = {Cloud Storage, Identity Management, Security},
	pubstate = {published},
	tppubtype = {inproceedings}
}

@inproceedings{how-to-login-from-an-internet-cafe-without-worrying-about-keyloggers,
	author = {Herley, Cormac and Florêncio, Dinei},
	title = {How to Login from an Internet Café Without Worrying about Keyloggers},
	year = 2006,
	month = jul,
	booktitle = {Proceedings of SOUPS 2006},
	abstract = {
	Roaming users who use untrusted machines to access password protected accounts have few good options. An internet cafe machine can easily be running a keylogger. The roaming user has no reliable way of determining whether it is safe, and has no alternative to typing the password. We describe a simple trick the user can employ that is entirely effective in concealing the password.
	},
	url = {https://www.microsoft.com/en-us/research/publication/how-to-login-from-an-internet-cafe-without-worrying-about-keyloggers/},
	note = {Retrieved 2017-02-01},
}

@misc{Schneier2009Evil,
	author = {Bruce Schneier},
	title = {"Evil Maid" Attacks on Encrypted Hard Drives},
	year = 2009,
	month = oct,
	howpublished = {\url{https://www.schneier.com/blog/archives/2009/10/evil_maid_attac.html}},
	note = {Retrieved 2017-02-01},
}

@inproceedings{Nielsen1993Mathematical,
	author = {Nielsen, Jakob and Landauer, Thomas K.},
	title = {A mathematical model of the finding of usability problems},
	booktitle = {Proceedings of ACM INTERCHI'93 Conference},
	year = 1993,
	month = apr,
	pages = {206-213}
}
